\documentclass[12pt, a4paper]{article}

% Hier stehen Befehle, die sich auf das 
% gesamte Dokument auswirken.

% In diesem Beispiel wurde die "Normale-Schriftgrösse"  
% auf 12 Punkte und das Papierformat auf DIN A4 gesetzt


\begin{document}

% Hier steht das eigentliche Dokument (der Inhalt) .

% Hier stehen Befehle, die sich auf den Inhalt (Struktur, 
% Formatierung, etc.) des Dokumentes beziehen. 

Hello World, hello \LaTeX

\textbf{Hello World, hello \LaTeX}

\textit{Hello World, hello \LaTeX}

\textbf{Hallo schöne \LaTeX Welt}

Und dann ist da noch das Problem mit den deutschen Umlauten


\end{document}
